我尋晚一直想寫既，其實唔係我既意見，係一個高收入高學歷會投建制派既藍營人士

我尋晚一直想寫既，其實唔係我既意見，係一個高收入高學歷會投建制派既藍營人士。我覺得佢既思維係代表左好多藍色光譜，係好值得結果公布又繼續警惕番可能已經ＨＩＧＨ ＨＩＧＨ地既自己。

佢同好多比較功利主義（好聽講叫務實）既香港人一樣：

下，我選區議會梗係希望個議員做好地區工作啦，你因為政治炒作，咩五大訴求，但呢Ｄ政治議題，老實講，關佢地春事咩？所以佢地都希望自己民建聯工聯會果Ｄ，平時一個ＷＨＡＴＳＡＰＰ就可以幫手填拎綜援既ＦＯＲＭ呀，或者條馬路有個窿要有人填呀，或者係屋企停電呀，都即刻有個人幫到手，就會投佢。依家就算個議員輸左，佢地只會憤憤不平，覺得根本投票都『政治化』左，只係講方向，唔再講做唔做得野。

你睇完梗係覺得呢班友諗野都ＯＮ９既。投票唔政治化講咩？但唔好意思，佢的確象徵左一張選票。象徵左好一部份香港人我真係好憎政治，佢地呢種所謂務實投票，同埋依家敗選既憤憤不平。我地今次運動見到，有Ｄ人就係死硬派，鍾意返工，就係覺得依家個社會好亂，警察係有錯但暴徒仲有更多責任，點解個社會唔可以回歸所謂既理性討論（雖然大家都知最後就係上去俾人撳掣，通過，完）。呢個就係社會ＲＩＧＨＴ？

等於有堆人你話立心不良又好，真係唔妥非建制派好，佢地真係選擇唔去投票，或者走去投白票，去表達佢地對選舉制度同埋政黨既不滿。當然係依家超高投票率底下，呢Ｄ野完全合乎理論所講，影響唔到大局。但係非建制派取得大勝之後，佢地係咪可以真係同到選民交代，定還是又會好似當初何秀蘭咁樣之後ＨＥＡ足四年之後俾葉國謙入番凸，先係關鍵問題？如果真係完全尊重選舉制度，投白票你一樣要尊重，點解要屌？（尤其是明知影響唔到大局都屌，就更加膠。。。）

靠政治議題炒足一直都係泛民既成功方程式，但問題係呢個方程式，其實已經不斷俾建制派用各種方法去瓦解。如果唔係今年政府ＰＫ到咁，林鄭已經成為史上最低民望既賴死唔走，黑警周街拉人打人，甚至懷疑殺人，建制派點會輸到一仆一碌。好多人都明知唔妥泛民主派，但為左趕走建制派，真係咩都含晒落去。其實佢地投果一票，就同平時建制派配票一樣，果個人已經唔重要，只係投俾一個理念：

我對政府施政投反對票。要五大訴求決一不可，要唔可以辜負前線勇武年青人付出既血同汗甚至生命。今次真係成功血債票償左，個人血饅頭真係好香，個關鍵依家在於往後運動既發展，係咪繼續向住一個正確既方向，係會繼續和理非同勇武合流，定還是泛民又開始出現驕兵心態，甚至再次出賣選民。另一方面，好多人都已經好清晰指出，建制咁劣勢都有四成選票，大敗都不過唔係用比例代表制。如果立法會又有番功能組別同呢個玩法，你估建制派真係會少左好多議席？

你可以話今次係選舉路線見到好一絲曙光。但係整個政治現實無太大改變。你要想黎明來到？恐怕仲有好長既路。

搶奪區議會只係一個抗爭路線，搶左資源對非建制派自然重要。但建制派係一幅畫都可以賣成千萬既情況底下，對於佢黎講，資源不缺。佢地仲可以有好多拿手把戲，去捲土重來。依家香港仲繼續係非常艱難既時候，好多少年仲係警局，好多人仲面臨緊暴動既控罪，更多人仲係饑寒交迫東躲西藏之間。呢一刻，我唔係話你可以去人情化咁唔去開心一下，但係距離煲底相認，我諗以取西經做比喻，依家先可能岩岩開始。。。

今次係雙方都見盡大家既底牌。往後，要真係做到實事，好似鄺醫生果類新生代，真係做到野俾街坊市民睇，先可以守到個陣地。都係果句：和理非同文宣，往後仲有大量工作要做。。。

source

我知邊個

推

第時變一國一制冇得投票咪怨

咪就係

你有冇睇後半？

未睇哂你遍文
但我可以話你知
最快緊係要林奠跪含就解決到問題啦

其實睇頭段就知，佢地只係想要幫到地區既人，部份認同既。
但社會大方向錯，地區都唔會好得去邊。
所以背後政黨都好有關係。
但我認為第一同第二點都係同樣重要缺一不可

點爭取佢哋嘅支持又唔出賣手足係佢哋班議員要諗嘅野

做到實事就介到藍絲票架啦

推唔到照推

其實都係警惕 今日推得你上去 拉得係落去都可能同一班人
咁先係民主社會
當然 係而個偽民主社會 因為7婆先搞到咁偏向政治化

而家區議會我地玩晒 要做得好過班仆街 吸埋班藍絲既票